---
layout: post
slug: mejores-colegios-murcia
title: Los mejores colegios de Murcia según los rankings
date: 2021-10-19T08:23:40.908Z
image: /images/uploads/istockphoto-160600854-612x612.jpg
author: faby
tags:
  - local
  - educacion
---
**La elección del centro estudiantil es una decisión seria** que deben tomar los padres. A fin de cuentas, es el área de formación académica de sus hijos. Por lo tanto, debes elegir uno que garantice una excelente formación.

Con el regreso a clases la búsqueda de un buen plantel estudiantil ha aumentado. Desde escuelas infantiles, así como colegios e institutos. Actualmente existen más de **800 centros educativos en Murcia**, entre los que destacan privados y públicos. En esta oportunidad, te presentaré un ranking con las mejores opciones de colegios en esta Region.

## Colegio Fuenteblanca, Murcia

El [colegio de Fuenteblanca](https://www.fuenteblanca.com/) es uno de los mejores. En primer lugar, **está ubicado en el centro de Murcia.** Se trata de un centro concertado que incluye educación infantil, primaria, bachillerato e incluso formación profesional. De tal forma que si tienes hijos de distintas edades, puedes inscribirlos en el mismo plantel estudiantil.

![Colegio Fuenteblanca, Murcia](/images/uploads/1-fuenteblanca-centro-educativo-concertado.jpg "Colegio Fuenteblanca, Murcia")

### Ventajas

* Cuenta con comedor de alta calidad
* Piscina para el desarrollo motriz de los estudiantes
* Actividades extraescolares: manualidades, música, cocina, instrumentos, etc.
* Servicio de madrugadores

### Desventajas

* La tienda de uniformes online funciona solo con Alexia.

## Colegio Montessori British School Murcia

Si estás en búsqueda de un colegio privado bilingüe, el [Montessori British School](https://www.montessoribritish.com/) es uno de los mejores. Es el **único colegio británico que ofrece planes educativos en Murcia**. Te ofrece una amplia cobertura, desde infantil hasta bachillerato.

![Colegio Montessori British School](/images/uploads/214318669_6554724081208203_4961207661094180755_nfull.jpg "Colegio Montessori British School")

Aunque el precio es mayor que el anterior ya expuesto, debes considerar que se trata de un **centro educativo de gran prestigio** y con altos estándares de educación.

### Ventajas

* Opción de internado
* Profesores nativos en inglés británico
* Clases virtuales o presenciales
* Instalaciones preciosas con bellos jardines
* Colegio moderno y todos los servicios necesarios para dar confort.
* Enfoque internacional

### Desventajas

* El precio es mayor que el de Fuenteblanca

## Colegio Miralmonte, Cartagena

[Miralmonte](https://colegiomiralmonte.es/?gclid=CjwKCAjwkvWKBhB4EiwA-GHjFvHmXKpDm6IQUfvEFn6bH3StR84KxrHw1gVCjzmRk_Z7lYTmfGDuPhoC3KEQAvD_BwE) es un colegio ubicado en Murcia, España. Ofrece educación infantil de 0 a 3 años, así como **primaria, secundaria, bachillerato, formación profesional y Máster y Postgrado ESIC**. Se trata de un colegio para toda la vida. Puedes inscribir a tus hijos, mientras tú mismo terminas tus estudios académicos.

![Colegio Miralmonte, Cartagena](/images/uploads/800px-colegio_miralmonte_-20200730_205445-.jpg "Colegio Miralmonte, Cartagena")

### Ventajas

* Profesionales en educación
* Pedagogía terapéutica
* Transporte escolar
* Piscina
* Se estudia español, inglés y francés desde temprana edad.

### Desventajas

* Se usa uniforme en todas las etapas desde infantil hasta bachillerato.

## Colegio Sagrado Corazón, San Javier

Finalizamos con el colegio de [Colegio Sagrado Corazón, San Javier](https://sagradocorazonsanjavier.es/). Tal como su nombre lo indica se trata de una **escuela religiosa,** pero que ofrece un plan de estudio completo, lo que incluye infantil, primaria y secundaria. Dispone de **comedor, área de música, aula alborada** para realizar tareas pendientes, etc.

![Colegio Sagrado Corazón, San Javier](/images/uploads/685px-colegio_sagrado_corazon_fv.jpg "Colegio Sagrado Corazón, San Javier")

### Ventajas

* Larga trayectoria en el campo estudiantil
* Profesionales comprometidos a impartir educación individualizada
* Educación cristiana
* Huerto ecológico
* Blog con información de orientación en línea
* Precio asequible

### Desventajas

* No es un colegio bilingüe

En conclusión, si vives en Murcia puedes encontrar una gran cantidad de opciones para que tus hijos puedan recibir una educación de calidad desde temprana edad. De hecho, algunas de las mejores opciones ofrecen plan de estudio para adultos. En definitiva, tanto tú como tus hijos pueden disfrutar de un centro educativo con altos estándares.

Hay muchos mas colegios, incluso algunos con metodos educativos no reglados como las [escuelas Waldorf](https://madrescabreadas.com/2014/07/07/escuelas-libres-waldorf-como-enseñanza/), que puedes ver aqui.

Si te ha gustado, comparte en tus redes sociales

Suscribete para no perderte nada!

*Photo Portada by Soyazur on Istockphoto*